【狗界連登仔】流浪狗尾隨登山隊 成史上第一狗登喜馬拉雅山

登山，是一種挑戰人體極限的運動，除了身體質素好，更要考慮外來因素，如天氣變化，以及環境條件，缺一不可。對於登山愛好者來說，擁有最多高峰的喜馬拉雅山山脈則是他們嚮往的終極目標。喜馬拉雅山是世界上最高的山脈，橫跨中國﹑印度﹑尼泊爾﹑不丹﹑巴基斯坦五個國家。山峰平均高度約海拔6千米，當中海拔7千米以上的高峰有40座，其中一座就是Baruntse山峰。一隻流浪狗因為緣份，尾隨一隊正在登山的團隊，攀爬了海拔7千多米的高峰，成為史上第一隻攀登此等高峰的狗狗。

狗狗名叫Mera，大約重45磅，生活在尼泊爾，估計是藏獒與喜馬拉雅牧羊犬的混種。雖然牠身形略瘦，但身上卻有結實肌肉，可能與品種和生活環境大有關係。事件源於去年11月9號，一行10人的登山隊打算在攀登Baruntse前先完成一座Mera Peak（這亦是他們為狗狗所取名字的原由），這是他們為期1個月登山計劃中的第10日。當時一隻黑色長毛狗Mera走到他們身邊，所有人都被牠吸引，餵牠食物。然而，Mera卻默默地走到隊長身邊，堅定不移，從此就成為登山隊的一份子。

接下來的登山路程絕不輕鬆，除了數之不盡的陡峭山坡，更有一個個冰川，極具挑戰性。途中只有一條簡單的繩索固定，只可以依靠自己力量向上走。有一次，因地勢險峻，需要有繩索下降的動作，無法兼顧狗狗，於是打算把Mera綁在營地。誰不知，Mera咬斷了繩索，趕上隊伍，意味著狗狗不想和他們分開。

「我不知道狗狗是如何走到山頂的，但牠對自己所做的事情很有信心。」
當他們攀升到近6千米海拔時，狗狗意外摔斷了腳甲，血流雙腳，但牠依然自信地走著。即使是零下20度的環境，亦無損牠想要跟隨大隊的慾望。

Mera成功登頂的故事成為傳奇，因為狗狗同樣會遇上高原反應﹑疲勞﹑頭痛和嘔吐，但牠卻沒有出現異常，甚至擁有超乎一般狗狗的耐力。當眾人都走到喘氣不已時，牠卻可以在雪地奔跑。有人認為，可能源於藏獒的基因可幫助牠適應高海拔情況。最後，探險隊基地陣營的領隊Kaji決定收養Mera，給牠一個家，讓牠從此不再需要流浪。

流流下浪有d悶 上喜馬拉雅山行轉 其實唔難

真正其實唔難系列

其實可能動物界上去好普遍只係人類唔知人地上到去仲可以周圍跑

隻狗仲要唔洗任何設備就上到去，真係超勁

狗唔係好驚缺氧架咩？呢隻真係好勁喎

連登狗

喜馬拉雅狗

應該無咁簡單

真係行行下街 無聊上去行轉

唉你班人類咁廢，等我睇實你地啦

背脊向天

散步

鬼佬喎

狗: 登頂其實唔難

有乜事多隻家明都好嘅

為左野食可以去到幾盡

佢隻眼會點

隻狗屌打上唔到既人

@港豬

每一百米 餵條香腸

張合照突登咁影
隻狗洗唔洗咁cool

就係盡到去世界最高點

明顯係晴報用黎串連登仔：連狗都不如

高手不屑係呢d地方影相
連登狗心諗 我個個星期日都單拖上黎行轉 都唔知有乜咁好影

應急糧食

狗:。。仆街。。。上唔上到車睇今次

可能隻狗成日上去當散步，係你班人類太廢

隻狗都係咁樣諗 所以跟住上

連狗

摩擦力 咁都有得抽

狗界captain america

男人。老狗。登雪山。

簡單啦

I could do this all day

緊急糧食

有一次，因地勢險峻，需要有繩索下降的動作，無法兼顧狗狗，於是打算把Mera綁在營地。

佢係營地無人餵咪會死

Base camp去camp3唔係好多冰隙要爬鋁梯？
狗仔點過去？

呢個世界係無喜馬拉雅山 只有喜馬拉雅山脈 篇文唔係講mount everst 係講喜馬拉雅山脈其中一坐山

屌，隻狗好撚堅揪乜柒都無，都走到上去

原路返回 會返返去營地

隻狗都係咁諗

唔驚凍

第一狗登

屌 7000幾米唔高啦 我一年幾次過萬米

跑埋都得

冇高山反應就以似人地冇事得你暈船浪咁

好勁 傷咗流血都成功上到去

唔講隻狗 而家登頂裝備先進咗 冇以前咁難
最緊要有錢就得

The thing

應該有人會送補給品

以前聽好似都廿萬
物價升一個double而家可能要40-50萬

有咩事不如放佢出去搵救援⋯

誰不知，Mera咬斷了繩索，趕上隊伍，意味著狗狗不想和他們分開。

「我不知道狗狗是如何走到山頂的，但牠對自己所做的事情很有信心。」
當他們攀升到近6千米海拔時，狗狗意外摔斷了腳甲，血流雙腳，但牠依然自信地走著。即使是零下20度的環境，亦無損牠想要跟隨大隊的慾望。

隻狗真係好型棍

好撚型

更有一個個冰川，極具挑戰性。途中只有一條簡單的繩索固定，只可以依靠自己力量向上走。有一次，因地勢險峻，需要有繩索下降的動作

想知佢點過依個